【有圖】認住依間補習社 拖欠薪金 教材翻版！

各位巴絲打搵暑期工要小心，唔好跌入陷阱！
以下分享一件事，本人並非案中主角，但方便起見，會以第一身交代件事：

舊年年初，喺求職網見到一間位於馬鞍山嘅補習社請導師，想幫補吓家計，於是send咗封cv去嗰佢個email

留意，佢聲稱自己叫Tommy Ming，佢之後叫我去interview，再叫我簽合約。簽合約嗰陣，佢俾咗張卡片我，都係話自己叫Tommy Ming（Ming Lai Hong）。但合約上面冇佢個名，我冇為意，覺得大家都有簽名，應該冇問題

間補習社計糧嘅方法係$33時薪作為底薪，每教多幾個學生就有bonus加，拉返勻大概一個鐘有$50左右。之後相安無事咁做咗半年，因為9月開學後嘅timetable同之前唔同，返唔到原本嘅timeslot，唯有辭職。
8月頭遞辭職信，個老細一直都冇同我講過會扣糧，去到9月正式離職，佢就話我冇完成合約，所以唔會出8月嘅糧俾我。。。我覺得好無賴，但佢話寫咗喺合約，我當時冇同佢拗

直到返屋企後，我發現合約根本冇寫過哩啲條文，我又問咗勞工處，勞工處都話佢唔可以唔出8月嘅糧。我就返咗去補習社搵佢，佢就同我講話佢公司有律師，所以肯定可以唔出8月糧，叫我唔好搞事。我見佢咁大口氣，我就報警話佢呃我錢，我一報警佢就開始驚四圍行，警察嚟到就先mark低我哋身分證，但就叫我去返勞工處。

之後我去咗勞工處約調停會，落咗Ming Lai Hong做僱主，留咗補習社地址。勞工處話寄咗信比佢，但佢話冇請過我哩個員工，Ming Lai Hong都唔存在。調停會就喺佢冇出席嘅情況下召開，調停主任話佢查過冇Ming Lai Hong哩個僱主嘅紀錄，懷疑係假名。而且佢本身個basic salary低過最低工資$34.5，建議我查落去，再去小額錢債審裁處吿佢。

最賤格係，佢所有公司註冊紀錄同公司戶口都係用女朋友個名，好難搵到佢痛腳。
之後我去返警署，喺警署嘅案件紀錄中得知佢真名叫Yiu Chi Hang，馬鞍山警署個警長話佢有前科，但一直入唔到佢罪！之後我再用Yiu Chi Hang哩個名查到佢喺馬鞍山開過一間JEI

但因管理不善，冇再做落去
之後小額錢債審裁處判咗我勝訴，但因爲至今佢都冇出現，我舊年8月份糧到今日都仲未攞得返當作經一事，長一智啦
之後無意中發現佢間補習社嘅教材係翻版嘅，全部喺網上download，但佢並冇得到授權！

以下係Yiu Chi Hang嘅相：

提醒大家：
1. 簽約前要睇清楚條文
2. 簽約時要確保合約上有僱主姓名，最好有雙方身分證號碼
3. 遇到無理扣薪一定要挺身舉報

報海關

推

補咩咁低人工

起碼60啦

小朋友play group嗰type

係門口幫佢同啲家長宣傳下啦 啲家長最驚呢味野

巴絲打幫手推 幫佢宣傳下

.

今時今日仲有人翻時薪低過70既補習

仲要有底薪

個老細專呃中學畢業嘅女仔! 大家真係千祈唔好做，唔好幫襯

不過樓主都慘既 唯有幫推

真係唔好作賤自己，寧願無工開都唔好翻啲咁cheap / 噏耷既濕鳩補習社

一係就做住炒散/侍應 雖然依家飲食業真係狗也不屌 但點都好過呢啲19補習社

老細會話自己個brand係美國教育品牌，話全球有好多分店! 全部都係大話!!!

推到上報

騙子無處不在，建議po去babycondom

幫佢宣傳

50$都做

Babycondom已經有個po講佢 但佢都仲生存緊

Hk跌咳呢？

轉頭去開個先

仲有u汪屎

推到佢上報

馬鞍山人 睇唔順眼 有興趣去佢門口幫佢拉客

佢喺west9zone都有間分店

馬鞍山間鋪係邊

po去fb果個 馬鞍山之友 啦

你搵多啲證據
然後同時提供佢侵權證據比海關同版權持有人
就會做野

馬鞍山中心地下

推佢上報啦屌

係啊 多角度唔同方面都幫佢宣傳
一定要搞大 如果唔係依啲撚樣實轉個名又出嚟呃飯食

等大家幫佢宣傳下啦

大家一齊幫手發揮連登仔女嘅精神，搞大佢

幫推

多謝ching

有朋友做緊 聽講個老闆係滿口大話 又西
連底衫顏色都管 突左少少出嚟都要管

Btw搞還搞 唔好搞到啲員工 都係受害人嚟

所以叫大家唔好再做，我一陣再up多啲證據上嚟

一睇樓主個底薪 諗一諗 最低工資唔係上年加左啦咩
犯法嫁wor

因為計埋bonus超過咗34.5冇犯法，不過勞工處都話佢有機會扣薪之後低過最低工資
但重點係佢都仲未出糧

咁咪告佢女友 有時你證實到你係公司返工行駛同履行職員責任就得 就算無約都唔可以話當無你存在 更何況你有假合約係手去證實你有返工
另外你薪金低於最低 告佢應該係告要告埋公司
贏咗唔賠就申請清盤
真心你有cctv contract 家長證明你就得 你又可以出入無人阻止你 告落去啦Ching

一開始係告佢女朋友，仲裁官開第一庭聽咗原告陳述案情之後認為唔可以屈佢女朋友食死貓，第二庭就改告僱主本人，最後勝訴咗
但宜家返返勞工處搞破欠基金同刑事調查就一拖拖咗5個月，攞唔返筆錢都算，佢仲可以繼續呃緊人

up多啲證據先:
我之前查到間公司嘅商業註冊已經過期，但繼續營業緊

註冊人係佢女朋友，叫林杏瑜，公司中途轉過名，叫做世紀教育，但招牌至今都係American Math English

間公司唯一冇過期嘅嘢係教育局學校註冊

條友好精，自己唔會上身，連舖位租約都係女朋友名
佢真名係：姚智衡（馬鞍山警署有記錄）

Facebook:

我唔喺馬鞍山之友個group入面 有冇ching可以幫手轉載

搞咁耐都未搞到上法庭 咁個d乜處乜處有乜用

Post去baby condom

報警 去小額
做左呢d野先抵幫妳推架麻 推爆佢

你加入咪得，好多人睇

小額薪酬索償處就係法庭，做民事索償，宜家係出咗判令，但佢仲唔肯找數

做晒都冇用，條友仲呃緊人

哩張係法庭判令，但佢仲未找數

叫勞工處做野
法庭已經裁定佢係僱主
如果佢要甩身 係要上訴
律師費都攪死佢

判令頒咗4個月，勞工處乜都冇做過，我人工都未收返 已經上過去落口供，佢淨係話調查，查極都冇進展 有冇ching知道我應該點做

33樓豬頂爛屎

時薪50都要簽約
仲要係由底薪加bonus加埋

有冇得告詐騙/ 偽造文件

報咗警，警察話唔夠證據，做唔到
其實錢都係其次，都係幾千蚊，但唔想俾條友繼續偷呃拐騙

以前岩岩畢業又係被馬鞍山補習社呃過
叫人黎試工，話會畀錢，之後追佢，佢話淨係有車馬費
我住得近所以冇，勁撚仆街
間野係雅濤居商場角落頭

哩單嘢之後，我接觸咗好多類似嘅受害者，好多都因為嫌麻煩唔追究，最後搞到哩啲補習社仲生存到
麻煩大家幫幫手，推到上報，唔好再俾哩啲人繼續偷呃拐騙

做生意最緊要手段正當
巴打有冇諗過報傳媒

之前諗住報，但驚未出判令會有影響，宜家再考慮吓 報邊間好

揾記者預埋我
呢間仆街我記佢一世

點解 defendant 唔寫公司咩
佢唔會為你 3000 蚊走去清公司盤

因為法庭同勞工處都搵唔到條友合法註冊嘅公司，淨係得張過咗期嘅
報埋稅務局但都未做到嘢

佢一日有冇20個學生 / 同一時間有冇8個學生？
有咪告學校名

間學校有註冊，但甩咗校長校監
但都可以成間學校咁告

其實已經判咗，仲有得繼續告?

睇到你咁打 梗係完埋約先走㗎啦 好過渣都無

舊年有人完約走都俾佢呃 唔好唔記得，佢冇出假日薪金同供強積金

不推不是人

積金局
要坐監

出糧仲要係現金添 一定好多唔見得光既嘢